---
title: plex
date: 2017-03-24 11:04:01
tags: ['軟體']
---
開門見山的講Plex Pass到底值不值得買？


網路上撿來的示意圖
![!intro1](http://i.imgur.com/lPfB70X.png)
![!intro2](http://i.imgur.com/4threKZ.png)

## 配備
[官方配備說明](https://support.plex.tv/hc/en-us/articles/200375666-Plex-Media-Server-Requirements)  
依照手邊有的經驗下說明，通常這部份需要一些工具人的資質才比較好判斷問題的所在(淚)，有可能是網路或硬體問題。  
網路可能卡在路由器(router)不夠強大，網路線是用cat5e，router僅支援100M(網卡現在鮮少100M)那種，導致測試時產生的問題。  
朋友入坑，在不得已只能在買一台router補足一些存在問題，像是網內速度不足(100M)。  

硬體部份隨著內顯可以用，NAS含有intel內顯的部份變得有更多的加分效果。  
還是我朋友XD，他買一台NAS用intel內顯也是把他爸媽服侍的服服貼貼。  

筆電或是桌機想要架設的朋友也別灰心，效能更好(耗電更多)，如果是有含intel內顯的筆電是很棒的！
這部份不多加說明了！

## P2000
最近發現一篇有趣的文章  
[P2000](https://www.reddit.com/r/PleX/comments/9dc726/quadro_p2000_hardware_transcoding_benchmark_in/)    
quick note  
win10(only), linux decode(ok) encode(?)  


## 重要功能
### plex hardware acceleration
如果要看空之境界這種等級的影片請開軟解，如果要看瑯琊榜的影片請開硬解。  
如果開硬解看影片時常模糊馬賽克，請嘗試關閉硬解，若依然馬賽克請使用非瀏覽器的程式去觀看，若再不行$$$$$可以解決你的問題。

### plex agent
plex pass agent到底有沒有比較好，我只能說...對於全英語語系國家來講超乎想像。
至於簡體與繁體之間...喜歡簡體的朋友較佳。

#### 如何正確agent到資料
您得先知道一件事情資料庫從哪裡來的！    

1. 動畫與美劇(TV系列)等thetvdb.com  
2. 電影themoviedb.org  
3. 音樂last.fm  

那這部份只示範比較麻煩的tv的部份  
首先先用Google搜尋該網域(thetvdb.com)  
因為有時候使用thetvdb的站內搜尋會無效果  
![googleSearch](http://i.imgur.com/B6nLgkq.png)
再來可以看到右下有Seasons的部份  
![tvdbSearch](http://i.imgur.com/nQXj7Ud.png)
點進去後可以看到該季的資料  
![Season](http://i.imgur.com/5BnL2Nx.png)
之後請參考這裡[Naming 'Series' & 'Season' Based TV Shows](https://support.plex.tv/hc/en-us/articles/200220687-Naming-Series-Season-Based-TV-Shows)

當然也可以隨便丟隨便用自己想要的方式去分類，只是...沒有海報、簡介等諸多內容可以顯示。  
字幕的命名方式像是.chi這裡表示為中文字幕，沒有命名會呈現Unknown的狀態。
![subtitlenaming](http://i.imgur.com/NvvwCAk.jpg)


    /Moive/你的名字/你的名字.mkv
    /Moive/你的名字/你的名字.chi.ass //****.srt

另外您也可以選擇且plex上的設定選擇中文  

    /Moive/your name/your name.mkv
    /Moive/your name/your name.chi.ass //****.srt

##### 問題
如果擷取的網站，命名方式有全形驚嘆號會導致無法正確擷取該資料。  
目前解決方式，使用該網站的其他語言命名（如英文），並在plex擷取影片或TV的部份設定成中文，擷取英文後會自動在轉為中文。  

目前thetvdb對於的正體中文與簡體中文並無有效的解決辦法，該網站的ISO 639-2並沒有細分到如此詳細，雖後續有改版但依然僅有「中文」選項，所以會常發生影片或影集的標題被修改。  

### 播放器
瀏覽器播放如預不順暢或是馬賽克，可以選擇試用該環境下的plex播放程式，說不定會有好轉。

## 其他功能
其他plex出很多其他功能但未使用，或僅限於US。  
